[文宣] 旅遊警示 各國領士email

英國 (United Kingdom)
information@bcg.org.hk
DIThongkong@fco.gov.uk
hongkong.consular@fco.gov.uk

總領事 Andrew Heyn m 電話: 2901 3000 傳真: 2901 3040
領館副館長，繁榮策略及經濟部主管 Mrs Esther Phoebe Blythe m 電話: 2901 3000 傳真: 2901 3240
副總領事(區域事務) Ms Alison Mary Giles 電話: 2901 3000 傳真: 2901 3040

美國
acshk@state.gov
副總領事 Paul David Horowitz m 電話: 2841 2298 傳真: 2521 8670

加拿大 (Canada)
hkong@international.gc.c
總領事 Jeff Nankivell 電話: 2847 7420 傳真: 2867 7385

法國 (France)
informations@consulfrance-hongkong.org
總領事 Alexandre Giorgini m 電話: 3752 9912 傳真: 3752 9902

德國 (Germany)
info@hongkong.diplo.de
總領事 Dieter Lamlé m 電話: 2105 8711 傳真: 2865 2033

西班牙 (Spain)
espcghk@netvigator.com
總領事 Miguel Bauzá-More m 電話: 2525 3041/2 傳真: 2877 2407

日本 (Japan)
infojp@hn.mofa.go.jp
總領事 Mitsuhiro Wada m 電話: 2522 1184 傳真: 2868 0156

韓國 (Korea)
hkg-info@mofa.go.kr
總領事 Kim Weon-jin m 電話: 2529 4141 傳真: 2861 3699

新加坡 (Singapore)
singcg_hkg@mfa.sg
總領事 Ms Foo Teow Lee m 電話: 2527 2212 傳真: 2861 3595

瑞士 (Switzerland)
hongkong@eda.admin.ch
總領事 Reto Renggli 電話: 3509 5000 傳真: 3509 5050

澳大利亞 (Australia)
enquiries.hongkong@dfat.gov.au
總領事 Ms Michaela Browning m 電話: 2827 8881 傳真: 2585 4457

英文版

To The Consulate General of ____

Dear consul of _____,

I’m a Hong Kong citizen writing to urge the Consulate General of ______ to update your travel advisory for Hong Kong. In the light of the recent events of violent suppression by the Hong Kong Police Force (HKPF) towards protesters and citizens, along with the police being incompetent to prevent the stochastic attack of triad members on innocent civilians in Yuen Long MTR station on July 21st, it is observed that public safety in Hong Kong is under tremendous threat. I believe that the HKPF has lost its legitimacy to protect its own citizens, let alone tourists. As more protests and clashes are likely to happen all over Hong Kong, there is a likelihood that such clashes could involve significant violence, with the possibility of casualties amongst those involved in clashes or accidentally caught up in events. Tourists are vulnerable in such uncertain conditions.

In recent weeks several large-scale demonstrations have taken place in Hong Kong. Not only did the government refuse to directly respond to the demand of protesters, the HKPF repeatedly used excessive and unnecessary force to disperse protesters and citizens. For example, on July 14th, riot police entered New Town Plaza, a shopping mall located in Shatin, at about 10pm to disperse protesters. Pepper spray and batons were used on protesters, bystanders and tourists. On July 21st, the HKPF allegedly fired more than 30 shots of bean bag bullets towards anyone in Sheung Wan and Sai Wan without warning. Police incompetence and brutality were also validated by Amnesty International, which has reported that the HKPF had failed to maintain law and order while acting in accordance to the law.

On July 21st, alleged local triad members gathered in Yuen Long MTR station and used weapons, including metal rods and bamboo sticks, to attack and gangbang passersby indiscriminately. They first threatened and terrorised citizens in the station. Then, they rushed to platforms and into train compartments to attack the innocent, including citizens, reporters and lawmakers. The HKPF failed to arrive at the scene in a timely manner to prevent the bloodshed. Many were injured and sent to hospital, including a pregnant woman who appeared unconscious. During this time, the emergency services number 999 and report rooms in nearby police stations were temporarily out of service. If tourists encounter such incidents in the future, there is no guarantee that they would receive a timely response when they reach out for help.

Furthermore, large scale protests and demonstrations are likely to continue in the future. Such protests and demonstrations are likely to impact tourists severely with major roads closed and public transportation interfered.

“One country, two systems” is the basis of governance in Hong Kong. Recent events have shown that such basis is undermined by the Chinese Government using excessive violence. The violent behaviour of the HKPF and the political state of Hong Kong render an unsafe environment for tourists from all countries. Therefore, I hereby strongly urge the Consulate general of ________ and the ______ government to update the travel advisory of Hong Kong to ensure the safety of your citizens.

Regards,
Xxx
Hong Kong Citizen

中文版

致___領事館

本人為香港市民，鑑於香港最近警方對示威者與市民隨機武力鎮壓，乃至昨日7月21日本地黑幫治安問題及警能失效，體現香港一國兩制的崩壞，無法保障訪港旅客之人生與財產安全。本人預計有關情況會持續至少一段時間，並對旅客造成實質安全威脅，現向___領事館作出呼籲，要求____當局向香港發出黑色旅遊之警示。

近日本地市民自發進行一連串示威行動抗議政府粗暴推行送中條例，以及警方處理手段，政府不回應有關訴求並加以不合理、違法的警權力粗暴對待示威者及途徑市民。就以7月14日沙田遊行為例，警方於當晚10時在商場職員帶領之下進入商場暴力清場，受影響的人等當中不乏路過旅客。以昨日7月21日港島遊行為例，政府總共向示威者開了36發子彈以驅趕人群，當中有不少是在無預警下向示威者開槍。過大的警權力絕對使旅客生命受到威脅。

另外，昨晚7月21日，本地穿著白衫的圍村黑幫集結於新界元朗區，以鐵通、藤條、鐵支無差別毆打非白衫的路過青年，並成群結隊進入元朗地鐵站範圍叫囂恐嚇市民，和平示威者與記者。及後黑幫更追捕人群，進入列車平台並毆打列車內議員、示威者、乘客，造成大規模流血事件，而傷者當中更有老弱婦孺。面對大型衝突，警方不但縱容暴戾黑幫，未有及時派遣警察制止事件，更無理關閉有關通報服務，目前元朗、天水圍及荃灣警署的999電話通報及報案室均暫停服務。若旅客於當區遇上危險，人生財產安全必受嚴重威脅。

再者，網民就昨晚事件，緊急發起7月22日罷市罷工罷課行動，屆時會有不少人響應，將嚴重影響訪港旅客的旅遊體驗。

一國兩制為香港特區政府管治的基礎，但種種跡象顯示中華人民共和國共產黨務求以最快速，最暴力手段鎮壓香港示威者，不惜一切犧牲特區政府以一國兩制為原則下向泰國遊客的承諾與權利。一國兩制已經失效，而當中威脅已經大大影響泰籍遊客實質安全。故此，本人現向____領事館作出呼籲，要求_____當局向香港發出黑色旅遊之警示。

香港市民
XXX謹啟

2019年7月22日

支持

先唔講金鐘上環果邊

就咁一個西鐵站有大量人攻擊市民
等成個鐘都無警察嚟
已經證明到警察係保護唔到市民

其他國家絕對需要禁止國民嚟香港

Credit:

推

Canada: hkong@international.gc.ca
send完彈番番黎

都係send唔出

Push